export const data = [
    {
        question: "¿Quién interpretó el tema principal de la película Skyfall de James Bond?",
        options: ["Adele", "Jack White and Alicia Keys", "Madonna", "Chris Cornell"],
        answer: 0,
        category_level: 1
    },
    {
        question: "¿Quién ganó el Premio de la Academia de 1991 al Mejor Actor Protagónico por interpretar el papel del Dr. Hannibal Lecter en El silencio de los corderos?",
        options: ["Warren Beatty", "Robert De Niro", "Anthony Hopkins", "Nick Nolte"],
        answer: 2,
        category_level: 1
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas citas es de la película 'Spider-Man'?",
        options: ["La-dee-da, la-dee-da.", "Qué sería peor, vivir como un monstruo o morir como un buen hombre", "Amo las lamparas.", "Un gran poder conlleva una gran responsabilidad."],
        answer: 3,
        category_level: 1
    },
    {
        question: "¿En Marvel Cinematic Unvierse, ¿qué personaje interpreta Tom Holland??",
        options: ["Hawkeye", "Iron Man", "Obadiah Stane", "Spiderman"],
        answer: 3,
        category_level: 1
    },
    {
        question: "¿Qué actor interpretó el papel de Indiana Jones en En busca del arca perdida?",
        options: ["Harrison Ford", "Marlon Brando", "Samuel L. Jackson", "Al Pacino"],
        answer: 0,
        category_level: 1
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas citas es de la película 'Frankenstein?",
        options: ["Stella! Hey, Stella!", "¡Está vivo! ¡Está vivo!", "Mi precioso...", "¡Estoy caminando por aquí!"],
        answer: 1,
        category_level: 2
    },
    {
        question: "¿Qué actor ha protagonizado películas como Star Wars y Blade Runner?",
        options: ["Brad Pitt", "Michael Fassbender", "John Cusack", "Harrison Ford"],
        answer: 3,
        category_level: 2
    },
    {
        question: "¿Cuál es la trama de la película Buscando a Nemo?",
        options: ["Después de que su hijo es capturado y llevado a Sydney, un pez payaso emprende un viaje para llevarlo a casa.", 
        "Un príncipe condenado a pasar sus días como un monstruo se dispone a recuperar su humanidad.",
        "Después de quedar tetrapléjico, un aristócrata contrata a un joven para que sea su cuidador.", 
        "Un estudiante de secundaria es enviado treinta años al pasado en un automóvil que viaja en el tiempo."],
        answer: 0,
        category_level: 2
    },
    {
        question: "¿Qué actor interpretó el papel de Kevin McCallister en Solo en casa?",
        options: ["Bill Murray", "Andy Serkis", "Macauley Culkin", "Al Pacino"],
        answer: 2,
        category_level: 2
    },
    {
        question: "¿Qué actor interpretó originalmente el papel de Han Solo en Star Wars?",
        options: ["Harrison Ford", "Mark Hamill", "Brad Pitt", "Pedro Pascal"],
        answer: 0,
        category_level: 2
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas citas es de la película 'Piratas del Caribe: La maldición de la Perla Negra?",
        options: ["¡Este es el día que siempre recordarás como el día en que casi atrapas al Capitán Jack Sparrow!", 
        "Mi precioso.", "¡Te atraparé a ti, mi bonita, y a tu perrito también!", 
        "Mantén a tus amigos cerca, pero a tus enemigos más cerca."],
        answer: 0,
        category_level: 3
    },
    {
        question: "¿Qué película ganó el Premio de la Academia a la Mejor Película en 1939?",
        options: ["Amorío", "Adiós, Sr. Chips", "Victoria oscura", "Lo que el viento se llevó"],
        answer: 3,
        category_level: 3
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas citas es de la película '2001: Una odisea del espacio?",
        options: ["Olvídalo, Jake, es Chinatown.", "Abre las puertas de la bahía de cápsulas, por favor, HAL", 
        "Amo las lamparas.", "Soy el tipo que hace su trabajo. Debes ser el otro tipo."],
        answer: 1,
        category_level: 3
    },
    {
        question: "¿Qué actor ha aparecido en películas como Harry Potter y el cáliz de fuego y El discurso del rey?",
        options: ["Paul Newman", "Tobey Maguire", "Timothy Spall", "Dennis Hopper"],
        answer: 2,
        category_level: 3
    },
    {
        question: "Nombra la película que coincida con el siguiente resumen de la trama: 'El hijo de un ex boxeador es entrenado por su padre para un torneo de artes marciales mixtas.",
        options: ["No es país para viejos", "The Terminator", "Guerrero", "Lawrence de Arabia"],
        answer: 2,
        category_level: 3
    },
    {
        question: "¿Paul Rudd interpreta el papel de qué personaje en Marvel Cinematic Unvierse?",
        options: ["Ant Man", "Karl Mordo", "Quentin Beck", "The Grandmaster"],
        answer: 0,
        category_level: 4
    },
    {
        question: "¿Qué actor ha aparecido en películas como That '70s Show y Black Swan?",
        options: ["Madonna", "Sophia Loren", "Jacqueline Bisset", "Mila Kunis"],
        answer: 3,
        category_level: 4
    },
    {
        question: "¿Qué actor interpreta el papel de Falcon en Marvel Cinematic Universe?",
        options: ["Mark Ruffal", "Benedict Cumberbatch", "Anthony Mackie", "Michael Douglas"],
        answer: 2,
        category_level: 4
    },
    {
        question: "¿Qué tema musical de James Bond interpretó Wings?",
        options: ["The Living Daylights", "Skyfall", "Tomorrow Never Dies", "Live and Let Die"],
        answer: 3,
        category_level: 4
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas es una película dirigida por Alfred Hitchcock?",
        options: ["TInsomnia", "Vertigo", "Nausea", "Headache"],
        answer: 1,
        category_level: 4
    },
    {
        question: "¿Qué película ganó el Premio de la Academia a la Mejor Película en 2018?",
        options: ["Green Book", "Black Panther", "BlacKkKlansman", "Bohemian Rhapsody"],
        answer: 0,
        category_level: 5
    },
    {
        question: "¿Cuál de estas citas es de la película 'Gran Torino?",
        options: ["¿Sabes cómo sé que eres gay?", "Sal de mi césped.", "Oh, no, no fueron los aviones.", 
        "¡Sawyer, vas a salir joven, pero no tienes que volver como una estrella!"],
        answer: 1,
        category_level: 5
    },
    {
        question: "¿Qué película ganó el Premio de la Academia a la Mejor Película en 1986?",
        options: ["Green Book", "Hannah y sus hermanas", "Hijos de un dios menor", "Pelotón"],
        answer: 3,
        category_level: 5
    },
    {
        question: "¿Qué actor ha aparecido en películas como Gosford Park y Mission: Impossible?",
        options: ["Kristin Scott Thomas", "Glenn Close", "Reese Witherspoon", "Melissa Leo"],
        answer: 0,
        category_level: 5
    },
    {
        question: "¿Qué director dirigió El pianista?",
        options: ["Steven Spielberg", "Roman Polanski", "Woody Allen", "Martin Scorsese"],
        answer: 1,
        category_level: 5
    }

];